全家還債 苦媽媽：賭波害死我個仔

建立時間 (HKT): 0621 20:49

世界盃全城狂熱，但72歲的林婆婆最討厭就是這項盛事，全因4年前的巴西世界盃來臨前，她最痛錫的兒子就因為賭波負債纍纍，走投無路下燒炭了結生命，兒子離世翌日更有收數佬踩上門追數，《蘋果》當日直擊白頭人送黑頭人的林婆婆飽受驚嚇哭得死去活來，肝腸寸斷。4年過去，這位花盡90萬元棺材本代子還債的苦媽媽，未有一天睡得好，還擔心大女按樓借出逾百萬元為亡弟還債承受不起巨大壓力，「我都驚佢頂唔順去自殺！賭真係害死人，最好政府全面禁賭！」

記者：郭美華 周子惇

「本人梁偉興是給外圍德明、大耳窿老朱、梁收、放數呀嫂mei等人迫死，本金已還足，仍然要威嚇，每天未能工作，太辛苦，希望警方在本人死後能跟進及保護我的家人。(在我電話內全是恐嚇信息)」2014年4月24日梁偉興絕筆。」

當日，38歲裝修公司老闆梁偉興在土瓜灣的裝修公司燒炭身亡，遺下的就只有這封遺書、大量財務公司的卡片，以及大疊借據。事隔4年，滿頭白髮的林婆婆仍保留着兒子阿興留下的親筆遺書，但甫拿起遺書，淚水和怒火一湧而至：「冇咗個仔，係人都傷心啦，老公叫我唔好諗咁多，我晚晚都瞓唔到覺，我而家都瞓唔到㗎！」
阿興經營裝修公司多年，未婚的他與媽媽及繼父同住公屋單位，在媽媽眼中是乖仔一名，「佢好孝順、好錫我，有錢就畀我，屋企每月屋租、水電煤逾萬元，都係佢畀錢，平時見佢賭吓馬仔、六合彩就有，根本唔知咁大鑊！」直至2013年突然有大耳窿上門追數，才驚覺阿興欠下巨債，更透露有尋死念頭。

林婆婆育有6名子女，阿興排行第5，為幫阿興還債，全家出錢相助，「我同老公將90多萬棺材本攞出嚟、大仔向財務公司借貸10萬、大女辭工攞40萬元強積金，又將剛供完的天水圍居屋按樓套現約100萬元！」但阿興賭性不改，2014年農曆新年，阿興不停接到追數電話，「佢喺廳騰來騰去，我真係驚佢由窗跳落去，我要睇實佢，我哋嗰時先知佢欠嘅債，還極都唔完！」最終阿興在4月燒炭自殺，林婆婆傷心欲絕，但追數公司仍上門追數，直至出示阿興死亡證才收手。

雖然至今再無人來追數，但林婆婆一家生活足襟見肘，大女按樓的借貸就靠其丈夫在每月薪金扣除，「每個月還樓按加其他債項一共要還1.5萬，佢老公幾乎冇錢用，仲還20多年，我都驚大女頂唔順去自殺！」不過林婆婆仍拒絕領綜援，每月逾萬元開支，就靠子女給予數千元生活費、阿興女友代交3,000多元租金，以及丈夫到燒臘店做兼職，「我老公已經66歲，心臟有事都要開工，一周開2、3日工，朝8晚8，見到都好辛苦，我哋依家冇晒積蓄，惟有死慳死抵，將來都唔知點算！」

全家被阿興的賭債拖累，不過他在林婆婆心目中仍是最疼錫的兒子，一提到阿興親手下廚，一直愁眉不展的林婆婆終露出笑容：「生佢嗰時，佢屁股出世，好危險㗎！但佢由細到大都好聽話，以前佢早收工，會買餸返嚟煮畀我食，佢煮嘅蒜蓉蒸蝦最拿手；我生日，佢會請晒全家出街食飯，休息會陪我飲茶！」令媽媽最深刻的是2013年初，她輕微中風，阿興雖然欠下巨債，但仍聘請工人照顧媽媽，「工人嚟到見無獨立房，就話唔做，阿興為咗留住工人，花咗3日時間一手一腳砌好一間房，我一諗佢咁樣(自殺)，個心真係好痛！」
現時工人已走，房間留給每日來探望她的大女休息，女兒深怕媽媽一個人在家會胡思亂想，「好寂寞，成日聽見門聲，以為佢返來，我白白冇咗個仔，真係好傷心！」她直言賭波害人害物，「唔賭咪無事囉！我日日打開報紙都有類似新聞，賭真係害死人，希望政府全面禁止賭波！」

戒賭中心 / 熱線：

戒賭熱線：1834633
東華三院平和坊：(熱線) 2827 4321 / WhatsApp：6770 5599
香港戒賭中心：(熱線) 2426 6262
明愛展晴中心：(如有緊急情況，請電) 18288 / WhatsApp：6829 8764
路德會青亮中心：8108 3933 / WhatsApp：6606 3933
錫安社會服務處勗勵軒輔導中心：2703 9811 / WhatsApp：5313 3011
基督教新希望團契：8116 0083
工業福音團契：2748 7207

不過林婆婆仍拒絕領綜援

應該係個仔害死全家

養而不教

等睇老貓入黎審判佢

佢家姐同老公真係比佢累撚死

廢中，講到自己冇責任咁

呢個我有保留, 財仔還本金無事, 全部唔駛出黎行啦

家姐真偉大

陀衰家

你自己個仔賭外圍

禁賭你個仔就唔會賭?

有無諗過係自己教育有問題？

做外圍真係正仆街

禁你老母，你個仔戇鳩借錢去賭借到自殺係佢自己能力問題，憑咩去扼殺我地賭波致富既合法權利？

死得好呀
死性不改 成家咁好幫你還債 一個累全家 死咗都仲要留低一身蟻

又將剛供完的天水圍居屋按樓套現約100萬元！

好撚慘 辛辛苦苦供完 轉頭又要套現

慌唔係個廢老迫其他仔女幫個仆街仔還咩
啲老人家係咁
孝順嗰啲通常唔錫
係錫啲仆街仔當係寶

無節制賭波真係搞到家破人亡
今次世界盃又唔知會害死幾多人

教到個仔咁自己都有問題啦

又會真係還咁傻，好多債仔未死既都周圍搬到債主搵唔到，死左咁加係咁搬，唔理條數啦

個仔人品應該唔差 全家都咁幫佢
可惜就無腦

又係呢D濕鳩電話
打完就會戒啦咩
唔想戒打黎把撚
賭輸係咪幫我還啊
on9

借錢賭真係冇可能嘅事

點解要還？人都死左 唔報警搵區議員幫？
比我就老閪都唔會幫還 賣樓去外國好過

你睇清楚D

大仔大女好撚慘呀,一個一把年紀仲要借十萬,又要養家,一個為拎強姦金工都無埋。

自己個仔on9去借大耳㝫仲要叫政府全面禁賭
佢要賭未一樣會賭外圍

自膠
仲以為死左都繼續還

有無諗過係你個仔自己衰借錢去賭?

有強姦，無__ __

本身鐘意賭既
唔賭呢樣都會搵到門路賭其他野

食水淺咪一樣

13年開始巨債

咁都可以賴世界盃

好sad

全家被阿興的賭債拖累，不過他在林婆婆心目中仍是最疼錫的兒子

食屎啦，有無諗過個女為左呢個仆街細佬要按樓幫佢還債幾慘呀
個仔會賭會自殺逃避都係你呢d廢老由細縱出黎

禁賭馬會交俾政府d稅係咪你俾埋啊

黃子華：你攞諾貝爾獎個日細佬偷野比人拉左，你估呀媽會睇邊個？

應該係重男輕女嗰啲 個大女就慘 付出咁多但反而唔受重視

唔講大耳窿。問大大間銀行借咗錢都唔係還本金算啦。
講到還晒本金就天公地道咁

大女好慘

傻系系 買巴西 緊係輸到仆直啦

sorry,本身想正評

愚孝

佢老公有病就唔好做野拎綜援
有需要既唔拎 有手有腳有能力但唔做野又拎到足

死左就追家人？我係佢實唔撚理佢，我實報警夠彊斬撚死我。

2014年4月24日，世界盃都未開鑼，咁關世界盃咩事？

睇清楚

貴利佬唔同財仔，報警破產都無用，只有走佬同死

係你個仔爛賭累全家，唔係賭波害死你個仔，唔賭波咁爛賭都大把野玩到乜都無

痴線 死左條數咪爛尾囉 一係匿入新界 或姐鴨利洲 無十年8年都唔會出黎

我都有爛賭阿爸，連累全家赤貧二十幾年！！
仲有兒女福享
一半債係我阿媽同兩位阿哥還！！
究竟呢啲爛賭垃圾幾時死！！！！！

真係好難講，見過有啲狼起上嚟，死咗照追屋企人。

成家都比佢累到好慘

賭錢累屋企人既都正仆街

連登成班賭徒真係要睇下
賭錢發唔到達架

有賭未為輸

用刀殺人，係刀既錯

唔還會點

買巴西

個仔忍唔到手關賭波咩事？

唔知琴晚阿根廷又死幾多人呢

我要替我個仔報仇 !

提早攞強姦金，係咪要承諾唔可以再工作?

大女第2慘 最慘佢老公

依Ｄ人先最需要拉佢入教會

其他人賭又唔見出事，自已垃圾衰到要借財仔賭就咪瀨人啦

個仔死咗仲要屋企人還?唔報警?

買得中咪有錢還囉，係你on9買唔中

文盲？

怪邊個

死左仲還？

賭波都要量力而為喎?
定力唔好怪邊個？

原來賭外圍
以為有人咁癲借錢賭狗會

加油bro

賭波個d不嬲都係on9
馬會抽咁多水

死撚左都要還??

冇人留意老婆72老公66歲？

賭都算,借錢賭啲人真係最柒on9
真係死撚左都唔抵可憐，最慘係累埋啲無辜既人

唔係不嬲都禁止賭外圍波咩?

72歲婆婆 佢老公66歲
再婚食小鮮肉識食呀

You On9?

抵死！個老母典型慈母多敗兒，有咩錯事永遠係怨其他人唔係怨佢個仔同自己，睇訪問仲對個仔讚不絕口，好似係啲貴利用槍指住佢個仔個頭逼佢賭咁。根本成件事錯嘅係兩方，第一個仔衰爛賭，第二個老母衰幫佢不斷還債。九成九都係個老母重男輕女係咁求個女幫個仔還債。

個個戒賭 賭場食西北風呀?
賭到負下巨債梗係你死你賤

就係禁左外圍都仲賭
呢一點唔好賴政府

呢d玩篤手指多多都唔夠死

最憎呢d"慈母"。自制坐連死全家
唔好怪我無口德。低智商 唔識教仔唔好生啦。屌得醒d老母連累少d仔女

係囉，外圍根本來就禁既，係你個仔係要賭

本人梁偉興是給外圍德明、大耳窿老朱、梁收、放數呀嫂mei等人迫死，本金已還足，仍然要威嚇，每天未能工作，太辛苦，希望警方在本人死後能跟進及保護我的家人。

唔去斬死班仆街
走去自殺⋯⋯

係咪未必唔止賭波 佢做老闆果陣接到蝕錢job？🤔🤔

難聽講句
應該要係賣樓前走

最慘係個大女

廢柴永遠都係廢柴

佢大女唔係最慘，佢女婿人地個仔先叫慘

有勇氣自殺
冇勇氣返大陸賣內臟還債

個仔借錢關老母咩事
點解個老母要幫佢還？

有時真係發覺，唔識教仔無質素果埋先生得最多。
不過到時自己受返

有勇氣自殺

典型廢老
千錯萬錯，都係人地既錯

我生咗有個仔
佢會死於非命

屌你老母？有人逼你賭？

大女個老公最慘
明明供完層樓但又要再供過

繼父都因為個繼仔而搞到66歲都無得安享晚年

條友係錯
但無人諗過D外圍,收數狗先係最大問題
完全無法例去管佢地

On9老母生個on9仔，仲好意思講出尼搏同情？

外圍本身已經係犯法
點樣無法例規管

根本就係呢d老母縱個仔, 縱到愈踩愈深
仲要其他仔女幫個仆街仔, 害晒全家

佢個女朋友點解咁有情義幫手交租
係咪真係好愛佢

唔係賭害死你個仔
係你個仔害死自己害死全家
不過唔教就係你害死佢

Exactly ..
聽苦媽媽既語氣，都係慈母多敗兒

正一仆街仔
死都仲要累到屋企人 無撚用

唔識教抵死

大女個老公先係最慘
唔關佢事都要捱左廿年

聽戒賭輔導員講幫病態賭徒還賭債係唔會幫到佢戒賭

正一廢物自私到仆街 害到個家姐咁慘
都仲要再去借錢賭

咁佢哋嘅輔導對象除咗病態賭徒本身之外，仲有受佢哋影響嘅親友
好多時病態賭徒都會影響到親友嘅生活同情緒,就算病態賭徒唔肯去正視問題，親友都可以去戒賭機構接受輔導同學習點應對病態賭徒嘅賭博問題

自殺都唔走去殺左班財仔

死咗都要還

諗起吸血貴利王

呢d真係大撚鑊，
一失業就負資產，又冇樓住，仲要唔係衰響自己手
個細佬就拍拍籮柚死鳩左

其實依家成個家庭，包括個阿婆，都好需要心理上嘅支援

佢個仔死早D咪好囉，唔使用曬D錢

on9 son

不男波係用黎娛樂，你估用黎搵錢咩， 一百幾十當娛樂， 吓吓幾皮野隊落去真係果頭近。

慌唔係個廢老以死威迫其他仔女幫手還錢咩，仲話咩最錫都係個死鬼左既仔，睇到火都起

抵撚死啦
死左仲累全家

呢D 就真係死十次都唔夠既例子喇
無人會可憐佢

真係唔好撚賭，馬會害撚死人

呢d爛尾數係咪要財務公司/貴利佬輸晒？
假設佢未還夠本金既話

你致到富仲邊會上連登

以及丈夫到燒臘店做兼職，「我老公已經66歲，心臟有事都要開工，一周開2、3日工，朝8晚8，見到都好辛苦，我哋依家冇晒積蓄，惟有死慳死抵，將來都唔知點算！」

全家被阿興的賭債拖累，不過他在林婆婆心目中仍是最疼錫的兒子，一提到阿興親手下廚，一直愁眉不展的林婆婆終露出笑容：「生佢嗰時，佢屁股出世，好危險㗎！但佢由細到大都好聽話，以前佢早收工，會買餸返嚟煮畀我食，佢煮嘅蒜蓉蒸蝦最拿手；我生日，佢會請晒全家出街食飯，休息會陪我飲茶！」

真係生舊叉燒好過生你

呢間屋企人咪繼續俾人搞

做裝修公司分分鐘拎埋工人d血汗錢去賭
死左都唔抵可憐
真係有請小鳳姐

我係家姐個老公情願離婚，

痴撚線，你細佬爛賭要按我層樓幫佢還責?

on撚尻架

咩叫賭波害死你...
人地拎支槍指住你叫你賭咩??

On9先會幫人還錢

點解要幫個細佬還 唔洗繼承佢債務喎...
比着我就賣左原本層樓改名去第2區住，寧願重新供過另一層新樓

叮噹只係消閑卡通片
但無自律能力既人睇叮噹都會偷睇人沖涼

當日唔幫佢還，叫佢借錢破產好，籌旗俾佢走佬好，都唔駛拖埋其他家族成員落水，條友有機會重新開始，再賭先由佢死，好過現在全家仆街，個仔都係要死

老左有病又唔拎綜援，最累人累物反而係條老野

quote畀你睇多次

條友自殺死左，法律上條數屋企人唔洗還嫁喎，

照咁睇，佢屋企人只係資詢人，唔係擔保人。有財仔上門報驚就得

呢個世界總係有啲咁既人
冇本事又要貪
不過都因為咁社會既垃圾工先有人做
唔係既話資本家點賺更多錢
資本主義既社會唔識玩財技=死路一條

我係兄弟姊妹寧可脫離關係
都唔會幫佢還

出得嚟行 預左要發

仲唔刻斷絕關係
你都幾忍得

分享下個人小小經歷
中學個陣同frd一起玩csgo
啲frd介紹我去賭槍
日日賭csgo比賽，輸多贏少
賭到返學冇心機
輸左一百美金再課多一百
好彩我開掛個帳封左冇得再賭
自此之後明白到賭係幾恐怖，引以為鑑

算啦
唔想阿媽唔開心
細個阿媽呃我哋阿爸被人呃哂啲錢
從冇怨過
大個發現係爛賭

抵啦

賭外圍 就係咁

唔撚明點解賭波會合法化
狗會做ge善事係喺呢班家破人亡ge人身上拎出黎...

睇多次

冇人迫你賭

係有d離題，純粹想屌埋狗會

睇清楚 個老母係咪蠢到而家都未知死因係借財仔賭外圍唔係賭波？

馬會冇現金賭唔到架

咁你都可以將毒品合法化 然後話 無人迫你食

根本有班人就係病態賭徒，狗會求其拎返d錢叫做幫下呢d人真係好撚嘔心

果時因為有外圍所以賭波合法化真係唔明點解會過到

財仔

唔係就係太多人賭外圍搞到家破人亡先合法化到咩

正想咁講

聽個呀婆口吻就覺得佢係d所有野都唔係

佢錯既人

教出來個仔咪會咁

貴利做野絕過中介好撚多

就咁睇個老母好似太鍚太縱個仔

香港有好多呢d廢老
仲要生仔害埋下一代思想

咁好似唔關世界盃事

差人錢仲想斬死人
窮真係惡撚曬

一窮頂十惡
萬惡窮為首
利申 戶口唔多過1000

換係你，你會自己死定搵人陪？

應該係點都唔好借錢比佢，等佢自己搞掂
等佢找律師申請破產

賭開真係收唔到手
有幾多輸幾多，一億都唔夠輸

幫得佢還第一次
就好多時翻唔到轉頭

四年前個仔死咗好傷心
四年後搵返出嚟鞭屍

佢搞到咁係因為賭外圍 唔關馬會事

係呀 所以個老母真係好蠢

香港應該開放黃賭毒市場,合法化 香港生洞壓力咁大,無呢啲娛樂平衡唔到心理壓力
又可以增加就業率,經濟效益,娛樂渠道,禁都禁唔到,唔開放反而令黑市,外圍,黑社會掌控搞到死得人多

大耳窿係乜嘢意思

賭同毒永遠最撚害人

成日講輸果D廢物人新聞好悶

貼D贏果D出黎勵志下啦喂

呢條仆街死左都要累屋企累街坊
我以前有做髕儀館既fd講
最鳩麻煩就係燒炭既死屍
佢地個身好撚臭 但係又死得好舒服

同埋條蛋散賭外圍先去自殺
乜都賴落馬會同世界盃是否有點問題

莊家咪贏嗰個囉

爛賭累全家
但人都死左
係我就老閪都唔還啦

賭仔其實真係應該死

咪係，港哩日日話要自由市場，自由經濟